\chapter{PENDAHULUAN}
\section{Latar Belakang}
\par
Arsip adalah hasil kumpulan (akumulasi) bahan hasil kegiatan individu, lembaga pemerintahan atau swasta dalam rangka bukti pertanggungjawaban atas pelaksanaan kegiatan dan harus dipertahankan keberadaannya untuk keperluan bahan rujukan di masa yang akan datang. Agar bahan bukti kegiatan ini tidak hilang dan mudah ditemukan kembali bila arsip diperlukan, maka arsip dikelola dengan cara menyimpan dan mengelolah atau melindunginya dengan baik \cite{rustam2014pengelolaan}. Arsip mempunyai peranan yang sangat penting\cite{fathurrahman2018pentingnya} karena arsip sebagai pusat ingatan, sumber informasi dalam rangka melaksanakan kegiatan administrasi yang menyangkut perencanaan, penganalisaan, pengambilan keputusan, pengendalian dan pertanggungjawaban dalam menunjang kemajuan di bidang administrasi dan manajemen perkantoran \cite{najiah2016hubungan}.
\par
Pada pengelolaan kearsipan terdapat jadwal retensip arsip. Adapun fungsi retensi arsip yaitu agar tidak terjadi penumpukan berkas arsip yang sudah tidak terpakai. Retensi arsip adalah jangka waktu penyimpanan arsip, retensi arsip ditentukan atas dasar nilai kegunaan setiap berkas arsip\cite{laili2014pengelolaan}. Retensi arsip terbagi menjadi tiga macam yaitu arsip musnah, permanen, dan dinilai kembali\cite{ernawati2017pentingnya}. Dalam pengelolaan retensi arsip masih memiliki kendala yaitu kurang optimal dalam pengklasifikasiannya.
\par
Dengan adanya masalah tersebut, maka dibutuhkan suatu sistem untuk klasifikasi retensi arsip dengan menerapkan \textit{Naive Bayes Classifier}. Data yang akan digunakan untuk diklasifikasikan yaitu data arsip yang statusnya berjenis arsip dinilai kembali. Adapun pengertian dari arsip dinilai kembali adalah arsip yang belum ditentukan rekomendasinya apakah arsip tersebut masuk ke arsip musnah atau permanen sehingga diperlukan pengkajian ulang\cite{harijanto2018penerapan}. Oleh sebab itu perlu adanya metode untuk menentukan klasifikasi arsip dinilai kembali yang akhirnya menjadi arsip musnah atau permanen.
\par
Dalam pengklasifikasian retensi arsip memiliki tiga kriteria yaitu klasifikasi arsip, waktu aktif, dan waktu inaktif. Karena dapat memprediksi kelas itulah, maka \textit{Naive Bayes Classifier} dapat merekomendasikan kelas berdasarkan data pembelajaran atau data mining. Maka sebagai upaya pengembangan sistem, dilakukan penelitian yang berjudul \textbf{"Implementasi Metode \textit{Naive Bayes} Untuk Penetapan Status Pada Digital Arsip"}.

\section{Identifikasi Masalah}
Identifikasi masalah berdasarkan latar belakang adalah sebagai berikut :
\begin{enumerate}
\item Belum adanya sistem untuk klasifikasi retensi arsip.
\item Bagaimana mengimplementasikan Naive Bayes dalam sistem yang diterapkan ?
\end{enumerate}

\section{Tujuan dan Manfaat}
Tujuan dan manfaat berdasarkan identifikasi masalah adalah sebagai berikut :
\begin{enumerate}
\item Aplikasi ini dibuat untuk menentukan klasifikasi apakah menjadi arsip musnah atau permanen setelah dilakukan penilaian kelas.
\item Mengimplementasikan Naive Bayes dalam sistem yang diterapkan.
\end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
Adapun batasan masalah yang akan dibahas adalah sebagai berikut : 
\begin{enumerate}
    \item Aplikasi yang akan dibangun berdasarkan studi kasus LLDIKTI
    \item Sumber yang diperoleh dari LLDIKTI
    \item Metode yang digunakan adalah metode \textit{Naive Bayes}.
    \item Pengembangan sistem ini hanya berfokus pada retensi arsip dinilai kembali.
\end{enumerate}